% this file is called up by thesis.tex
% content in this file will be fed into the main document
%some useful commands for vowels
% \~{o}
% \"{a}
% \"{u}
% \"{o}
% and so on
\chapter{Sisukokkuv\~{o}te} % top level followed by section, subsection
Juhtmevabadest sensorvõrkudest on saamas osa meie igapäevalust. Tegemist on sillaga füüsilise ja virtuaalse maailma vahel. Üheks probleemiks seda laadi võrkude puhul on aga energia tarbimise määr. Käesolevas lõputöös uuriti lähenemist, kus kasutatakse tehisneurovõrke eesmärgiga vähendada energiatarvet ja seeläbi parendada sensorvõrgu efektiivsust ning vastupidavust. Tugivektormasinatega toetatud tehisneuromudel valiti välja kui parim vaatluse all olnud mudel. Seda mudelit võrreldi lineaarse regressiooni mudeliga, et näha kas väljavalitud mudeli puhul leidub mõjuvaid põhjuseid just seda eelistada. Lõpuks selgitati välja, et uuritava mudeli  efektiivsus oli sarnasel tasemel võrreldava mudeliga. Töö tulemustest järeldub, et olemasolevaid ennustusmudeleid võib asendada alternatiivsetega või kasutada neid vaheldumisi juhtmevaba sensorvõrgu töö käigus.\\
\textbf{Märksõnad}: Tehisneurovõrk, Arduino, Tugivektormasinad




% ----------------------- paths to graphics ------------------------

% change according to folder and file names
\ifpdf
    \graphicspath{{7/figures/PNG/}{7/figures/PDF/}{7/figures/}}
\else
    \graphicspath{{7/figures/EPS/}{7/figures/}}
\fi


% ----------------------- contents from here ------------------------






% ---------------------------------------------------------------------------
% ----------------------- end of thesis sub-document ------------------------
% ---------------------------------------------------------------------------
